\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[a4paper,margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{setspace}
\usepackage{tikz}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}

% ---------- CARÁTULA ----------
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
    \vspace*{\fill}

    {\Large \textbf{Universidad de San Andrés}}\\[0.8cm]

    {\Huge \textbf{Inferencia y Estimación}}\\[0.6cm]
    {\LARGE \textbf{Trabajo Práctico N.º 1}}\\[1.5cm]

    \begin{tikzpicture}
      \node[draw, rounded corners=6pt, inner sep=14pt, line width=0.8pt]
      {
        \begin{minipage}{0.78\textwidth}
          \begin{center}
            {\Large \textbf{Compresión de Imágenes}}\\[0.8cm]
            {\large \textbf{Profesores:} Matías Perlin, Pau García Gulisano, Juan Ponce}\\[0.4cm]
          \end{center}
        \end{minipage}
      };
    \end{tikzpicture}

    \vspace{1.6cm}

    {\large \textbf{Integrantes:}}\\[0.4cm]
    {\large Máximo Barral -- Legajo 36585}\\[0.2cm]
    {\large Lautaro Valentín Caminoa -- Legajo}\\[0.2cm]
    {\large Franco Sandri -- Legajo}\\[1.4cm]

    \vspace*{\fill}
\end{center}
\newpage

% ---------- NUMERACIÓN DE PÁGINA ----------
\setcounter{page}{1}    % comienza numeración en 1
\pagestyle{plain}       % Número centrado

% ---------- INTRODUCCIÓN ----------
\section{Introducción}
En épocas de \textit{big data}, el volumen de información generada y almacenada crece a un ritmo exponencial. Dentro de este escenario, la compresión de información (y en particular de imágenes) se convierte en un proceso esencial para optimizar el almacenamiento, reducir costos de transmisión y mejorar la eficiencia en el procesamiento de grandes volúmenes de información visual. El \textit{análisis de componentes principales} (PCA, por sus siglas en inglés) constituye una de las técnicas más utilizadas para la reducción de dimensionalidad. Su fundamento radica en identificar las direcciones de mayor varianza en los datos y proyectar la información en un subespacio de menor dimensión, preservando la mayor cantidad posible de la variabilidad original. 

El objetivo del presente trabajo es implementar PCA en el contexto de compresión de imágenes, evaluar su desempeño mediante métricas cuantitativas y estudiar la relación entre la correlación espacial de los píxeles y la eficiencia de la compresión. Con ello, se busca profundizar tanto en la comprensión teórica del algoritmo como en su aplicación práctica en el análisis moderno de datos visuales.

% ---------- METODOLOGÍA ----------
\section{Metodología}
Aquí se explica el procedimiento, métodos y herramientas utilizadas.

% ---------- RESULTADOS ----------
\section{Resultados}
Se presentan los resultados obtenidos, acompañados de tablas y figuras si es necesario.

% ---------- DISCUSIÓN ----------
\section{Discusión}
Se analizan e interpretan los resultados, comparándolos con expectativas o trabajos previos.

% ---------- CONCLUSIÓN ----------
\section{Conclusión}
Se resumen los hallazgos principales y se sugieren posibles trabajos futuros.

\end{document}